= Reglamento del Partido Pirata Argentino =

Las siguientes reglas están para ayudarte a comprender qué significa ser parte de el Partido Pirata Argentino, es decir, qué está permitido publicar y qué no.

Recuerda que lo que hagas en Partido Pirata Argentino está sujeto a las Normas de Convivencia y a los Términos Legales, que aceptaste al registrarte.

Sé amable y respetuoso cuando interactúes con otros miembros de el Partido Pirata Argentino. Si estás buscando un lugar para molestar, agredir, acosar o intimidar a otros, Partido Pirata Argentino no es el sitio apropiado.

Sé responsable del contenido que subas. Antes de hacer el último click, modera el mismo de forma sensata. Es simple: si al momento de publicar algo dudas de que pueda ser visto por un niño o por una persona mayor, implica que debes revisarlo.

No brindes información que no sea veraz.

Cuida tu vocabulario. Adécuate a la lista de correo, foro, IRC y wiki en los que participes y a los temas tratados.

Respeta los derechos de autor. No incluyas como propio contenido ajeno que hayas recopilado por ahí.
Cuando publiques material de otro medio, cita la fuente. De existir, siempre incluye el link.
No publiques información que pudiese asociarse con actos de piratería informática.

Cuando en una lista de correo, foro, Irc y wiki contestes un tema, no desvirtúes la conversación ni incluyas contenido sin sentido a propósito. A nadie le gusta perder el tiempo.

No divulgues datos privados personales ni de terceros. Tampoco opines sobre personas u empresas sólo para perjudicarlas.

No publiques ni solicites libros, música, películas ni cualquier otro bien cultural para descargar (o vender) si no está autorizado para ser distribuido de esa forma. Lo mismo para los sitios que permiten bajarlo.

No utilices listas de correo, foros, wiki y temas como canales de chat. Ya existen webs y programas específicos para eso como el IRC.No publiques más de un mensaje o tema con el mismo contenido. Una vez es suficiente.

Algunas cosas pueden resultar impactantes para ciertas personas. Si vas a publicar algo que tal vez afecte la sensibilidad, adjúntalo en un archivo y acláralo.


=Pautas de Convivencia=

Las siguientes reglas están para garantizar una buena convivencia entre todos los miembros de el Partido Pirata Argentino:

No publiques datos privados de terceros.

No publiques más de un mensaje o tema con el mismo contenido.

No utilices los foros y temas como canales de chat.

Si publicas material de otro medio, cita la fuente.

No pidas ni publiques material que viole derechos de propiedad intelectual ni tampoco información que pudiese asociarse con actos de piratería informática.

No publiques material sin sentido en forma intencional, ni hagas uso de la publicidad en forma abusiva. A nadie le gusta el spam.

No están permitidas las faltas de respeto, la discriminación y el racismo en cualquiera de sus formas.

No publiques material que pudiese atentar contra la moral y las buenas costumbres, contra la protección de la minoridad y la infancia, ni contra los derechos de los animales.

No emitas opiniones sobre personas u empresas con el único objetivo de perjudicarlas.
No divulgues mensajes cuyo contenido pudiese dañar a un tercero, o atentar contra su dignidad e integridad.

=Problemas Personales=

Al comunicarnos por escrito con personas que no conocemos personalmente pueden surgir malentendidos, desacuerdos y mas. 
Es una buena practica releer cualquier parrafo que encontremos ofensivo y considerar que puede tener algun significado alternativo, asi mismo se recomienda releer nuestros mensajes antes de enviarlos para asegurarnos que no haya algun parrafo/oracion que pueda ser malinterpretado.

En caso de que surga algun malentendido, desacuerdo, etc. se recomienda tratarlo por privado con esa persona y asi evitar mails innecesarios y la inclusion de mas personas al conflicto.


=Uso de la lista del Foro y la lista de correo=

*Intentemos mantener más o menos ordenados los hilos y los temas y no
tratar todo en todos los hilos.
Si hay un hilo sobre una acción concreta, discutamos la acción
concreta.
Si hay un hilo sobre el manifiesto, discutamos sobre el manifiesto.
Si un hilo dispara una nueva idea, iniciemos un nuevo hilo, y si hace
falta
diciendo:  "A partir de lo charlado en el hilo Tal y Tal, se me ocurre
esta
otra idea/iniciativa/temática ..." 

*Ussemos las buenas costumbres de la
netiqueta, y en vez de pegar el texto completo en el cuerpo del
mail, se cite su fuente con un link, y se agregue una breve
descripción de su contenido y por qué hay que leerlo, y de ser muy
necesario, extraer una parte y pegarla en el cuerpo del mail.

=A cerca de los acortadores de direcciones web=

Intenten en lo posible evitar usar acordadores de direcciones por
motivos de seguridad ya sea en la Wiki, IRC, Foro y Lista de Correos.


=Upload de Archivos=

Por cuestiones legales y posibles aprietes en la lista se resolvio que la mejor forma de agregar archivos a la wiki seria subirlos en un sitio publico y enlazarlos desde aqui.

* http://www.megaupload.com/
* http://www.rapidshare.com/
* http://www.2shared.com/
* http://www.4shared.com/dir/22009525/6c531da9/PPArg.html


= Más información sobre reglas y netiquette =

http://es.wikipedia.org/wiki/Netiquette